《20日東歐巴爾幹亂咁Fing》

《20日東歐巴爾幹亂咁Fing》

「旅行，去做得越多、走得越久、離得越遠越好。人生本來就不能只在一個地方停留。」

趁我仲有時間可以去揮霍，我選擇左去exchange，
因為周圍去旅行一直都係我夢想哈哈哈
exchange就完左啦 仲有20日就翻香港啦
講真我都幾掛住香港既飲飲食食

講下點解我會選擇自己一個去東歐同巴爾幹先。
本身我係無諗過自己可以完成到，我係打算遲d大個左再翻黎巴爾幹半島。
但當我plan緊最後20日既時候，我發現我已經無地方好選擇，本身係去exchange中間已經去左好多西歐國家。
雖然得20日，但都選擇左走馬看花地睇下東歐同巴爾幹半島。

而至於一個人去旅行呢樣野我一直都好享受
係去之前我都一個人去過下亞洲地方
有得想點就點唔洗遷就人係幾爽
我都幾buy人地話：「當你識享受一個人既浪漫，都代表你幾識享受人生」

入正題 今次旅行既路線：

全部都用兩三日就睇完一個地方

29/6 - 1/7 Prague 捷克🇨🇿
1/7 - 3/7 Budapest 匈牙利🇭🇺
3/7 - 4/7 坐車fing去羅馬尼亞
4/7 - 6/7 Bucharest 羅馬尼亞🇷🇴
6/7 - 8/7 Sofia 保加利亞🇧🇬
8/7 - 10/7 Belgrade 塞爾維亞🇷🇸
10/7 - 12/7 Dubrovnik 克羅地亞
12/7 - 14/7 Zadar 克羅地亞
14/7 - 16/7 Zagreb 克羅地亞
16/7 - 18/7 Ljubljana 斯洛文尼亞
18/7 - 20/7 Vienna 奧地利🇦🇹

交通就全部都坐巴士，除左一程飛機。
坐就全部都住Hostel。
我揹住個backpack就出發lu

經過左半年exchange之後，都感覺自己轉變左好多。畢竟遇到左好多人同事。我唔係話咩專業去旅行既人，我比較喜歡隨心而行既感覺。 其實係覺得跟實個plan好攰，其實係懶

旅行對於我以言並唔係睇景咁簡單，係一個好好機會發掘自己或者搵下生命既意義，然後成為一個會講故事既人。

反正我都係一個人9Fing 我一個女仔天黑前都會翻hostel 咁就寫下遊記 記低下自己既感受同遇到既事啦 希望好多年睇翻呢篇遊記我唔會覺得自己好on9啦 哈哈哈哈

咁就遊記開始啦 希望唔好爛尾啦
大家喜歡唔喜歡都留個言當同我傾下計都好哈哈
如果打錯字或者出得慢 屌得細力少少 唔該各位清

第一站 布拉格 捷克🇨🇿
逗留時間： 兩日

Day 1

因為我exchange既城市係近捷克，
所以我第一站就去左捷克先。
我去捷克為既係Skydiving
去之前我考慮左好耐到底我應唔應該跳
我本身就唔驚機動遊戲同離心力
但我係有少少畏高既
但呢d種種都唔係考慮因素
個重點係我怕死 因為我係獨生女
我都幾怕父母會好傷心
但捷克出名跳skydive係屬於較便宜
我就硬住頭皮上去了

其實睇左好多網都有講最好預多一兩日for skydiving 因為你唔知個天氣會唔會突然轉壞
但我睇天氣預報 呢一個星期Prague都會好好天
我以為唔會有呢種情況發生
但呢d on9事當然發生係我身上啦

我晨早6點半就坐火車去Prague
到Prague 再去翻間跳傘公司到集合就出發
去skydiving既位係好遠好遠既 要坐成個半鐘先到 咁好彩個間公司有包埋接送
然後我地著哂衫又等左成粒幾鐘
我已經由驚等到無咁驚到想快少少跳
突然個到既staff就同我講 因為飛機有技術問題 所以跳唔到啦 一係你改期啦
咁都無計啦 我都只好改期
但咁樣我無左成日行Prague.....
但唔緊要啦
因爲 skydiving 係我一直好想試既野

係到睇人地跳個陣 真係好似食雞 有哂聲有哂畫面 同埋真係豆豉咁細粒

但係其實係呢個年紀能夠完成 我都真係幾感動
因為我啊媽係我呢個年紀就生左我
我係呢個年紀試左好多人地無做到既事
我因為擁有住家人既愛同支持所以先黎到呢到
所以真係好感恩都覺得好幸福
係愛啊哈利

結果我翻到Prague 求其係舊城廣場食左個豬肉就完成左一日 準備第二日跳sky diving

因為我由6點到4點都無食過野
一落車到舊城廣場就見到大大隻燒豬
我真係忍不住了
呢舊豬都成差唔多100蚊港紙 但好好食
一個人食係會飽到痴線
我真係好攰 我翻到去沖埋涼8點幾就訓著了

樓主今晚喺Budapest ？我都喺女仔自己一個，有冇興趣做飯腳

可以啊 但我6點先去到Budapest
諗住去左check in 先 我諗大約7點ok
你可以嗎？

我都喺五點先到，可以呀

嚟緊都會自己一個去東歐
有冇咩要注意？
同埋你搭巴士係搭咩？SA?

我地去食鵝肝牛排
Kiskakukk 好無

其實去咩國家都要小心財物 帶多一兩個鎖
For鎖袋
唔好亂咁同人講野 我遲d會講點被人聊...
好多人既地方就揹個袋係前面
但至於東歐有咩要特別注意 就要去完先話你知

佢好多都唔係用歐元 我就係唱左歐再去各地唱錢
東歐唔係好多地方有銀聯
我巴士全部都坐FlixBus
除左有一程 sofia去Belgrade我係坐Florence bus
因為flixbus有國際學生証有9折

但Budapest 周街都見到銀聯機

好呀，咁7 點定730 門口等？

東歐 奧地利波蘭捷克都有銀聯
但巴爾幹上網睇就無乜 無睇清楚佢問乜....
唔該哂絲！

730啦

我訂左位啦 730

可能會遲少少 岩岩先check完in黎緊！

strong post leave name

Dubrovnik應該落埋去montenegro
仲有bosnia and herzegovina, albania, kosovo (除非你計入 serbia)
呢啲地方其實靚過東歐

你到左未啊

Strong name leave post

第一站 布拉格 捷克🇨🇿
逗留時間： 兩日
Day 2

琴日個staff姐姐幫我改左朝早11點跳skydiving
成個過程連跳同埋往返大約要5粒鐘
咁個間公司就叫做skydiving-prague
成個package 跳+錄影+相 就$2500
佢就包左個Hard Rock Cafe既 Gold menu

今日晨早流流我就由Hostel行去Old town
我住既Hostel係位於國家博物館附近既
由博物館行去舊城會經過一條大道
我個人幾喜歡咁樣既大道
有少少似巴黎既香榭麗舍大道咁
加上中間就係國家博物館 可惜附近好多野都維修緊

行到舊城區仲有少少時間 但可能因為有少少緊張
所以我都無乜心機細心睇入面既景點
我望兩望就好快去左Skydiving office出發去跳了
今次比起琴日快 我著完野等多10分鐘就要上機了 本身我想第一個跳 但無得選擇底下 我變左最尾個個跳

好多朋友都問我skydiving怕唔怕
我既答案係唔怕！
其實係個教練郁你個身去跳 都唔洗數321
標一聲個我就跌左落去
跳完勁感覺真係好爽 我不自覺地大叫
：「真係好鬼正！！！」

其實真係好似畫咁 好高咁望落去 所有野變到好細粒
離心力其實唔大 反而係好大風 我係無可能出到聲
抖氣都有少少難 耳仔keep住塞 但真係好暢快
人地咪話臨死前會浮現好多畫面既
但我都無呢種感覺 我無就死既感覺
我好興奮所以我係咁同個教練講野
但佢完全無理過我哈哈哈 落到地都幾尷尬
但我係上面個陣諗到 做雀仔都幾開心
真係好自由自在咁
到開左傘之後 就好似坐係到睇風景咁
然後就著地嚕 真係好開心

我係個到識左個中國女仔 而佢係一位醫生黎
我同佢傾一傾香港醫療 講一講佢故鄉四川
我又回味下之前去成都所有回憶 等埋下一機人land 我就翻翻舊城區了

Prague既景點主要分舊城區同埋城堡區
我就得半日時間行 我一落車就立即衝去買左呢個不知名的雪糕+面包食

然後我就拿拿臨行去城堡區 係個個都去既打卡位
我係由舊城區行去城堡到既 行上去既樓梯唔算好多
但因為太陽太曬 都幾辛苦
但上到去都幾值得一黎 睇住眼前一片紅屋海
有一種大地就在腳下既感覺 我坐左係個膊位
慢慢享受下眼前既美景

正當我煩緊應該點影相既時候
行過有兩到三個人都問我洗唔洗幫我影相
我都未開口就有人幫我影相 我個陣覺得佢地好好
但惡夢都跟住開始了

出唔哂

惡夢就開始發生了
到我行去另一個位個陣 我企左係到搵野
有個男仔岩岩已經幫我影左一次相 佢再問我洗唔洗幫我影 我就答ok
之後佢就開始問我邊到黎 再話坐低傾下計
咁我覺得可以啊無乜問題
但就話一齊行落山 我話都無問題
佢就開始問我有無時間一齊去cafe
我就覺得唔對路 我同佢講我約左朋友
佢話佢想show me his room
仲問我have you ever kiss a Brazil guy
仲話咩I will kiss you slowly make you feel happy
我話 I am seriously hate that
最後佢知我年紀之後我諗佢都知佢嚇親我了
而佢後尾去到中段都離開
而我就急急腳走啦 都無睇到好出名既大教堂
有少少傷心 唉算啦當避左一劫

真係唔好咁易但相信人 一個人去旅行好易四海皆兄弟
但都好易好多壞人埋身 特別係女性
真係大家唔好亂同人傾計 特別都係一個人

最後我經查理大橋行左去舊城區

食sky dive送既 Hard Rock Cafe
佢地既漢堡好大份 薯條同個sauce好好食

係餐廳到睇埋美斯登機之後
我就翻Hostel 睇埋牙朗登機 陰公
途中識左個日本人 我同佢講我地香港人好中意食日本食物
佢話我似日本妹 傾左半粒鐘 我就抱住自high既心情訓教了 聽日就出發去 Budapest了

依家係歐洲grad trip緊
啱啱去完prague依家係 Bratislava

旅程中真係撞過好多獨遊既香港女仔
hostel又有 街又有 有啲都係exchange 緊
好勇敢
樓主自己一個真係小心啲

Push

LM

如果有時間我都想
我又無好好咁plan
下次再去會跟下你建議去！

你都要小心啊
一齊冒險
話唔定我地撞過大家

係krakow 同ck撞過

下

你個plan都好呀 推介一吓啫

樓主搭flixbus 有冇買package

LM
樓主唔好爛尾啊
之前追開D歐遊POST成日追到一半爛尾

無啊 因為佢係5程99歐
我呢到10程 每程都唔過10歐咁款
用package反而無咁抵
但如果你每程都過25歐 就買package抵好多啦

我會俾心機
繼續睇啊！

我就係on99 買左5張 ，點知用唔晒

想知樓主係提早好多日訂定係去到車站先買車飛?

如果係一個國家轉一個國家
我係買定哂先 有部分公司需要print out
同埋我唔想太趕急 有時有部分車都幾難搵

啲相好靚 用咩相機？

Samsung NX3000
好屎既一部機
我貪佢唔係大牌被人偷都無所謂哈哈
但黎歐洲之後覺得都影得幾靚

覺得你會玩skydiving好勇敢 我好驚要加有少少畏高

再加*

你睇落唔似畏高喎
但我平時行時代廣場企最高我都有些少腳軟
我都完成左 有心想試就去啦
反正.....
上到飛機你都無得選擇lu

我都好想試skydiving , 喺爭一個一齊去嘅人，自己真喺冇勇氣去報，但平時玩機動遊戲乜都唔驚

我都係一個女仔係Budapest呀
有冇興趣聽日食個飯
Btw係Kiskakukk食緊野

第二站 布達佩斯 匈牙利
逗留時間：兩日

Day 3

一早就係Hostel食埋早餐就出門坐車去Budapest
係由早上10點半坐到6點 真係好漫長
係到想同大家講下旅行天氣既問題
我之前去親旅行基本上同雨天係有著密不可分既關係
我去到邊都會落大雨 好陰天
但好神奇係我出發前兩日 我打開天氣預報
神奇事情就發生啦 睇完預報我叫左出黎
成個星期既捷克都係明天 連Budapest都係
我就抱住熱死都想有太陽既決心出發了

係flixbus上沿路見到好多好多太陽花田
沿路風景都好靚 加上藍天白雲

到埗之後就要去check in
因為呢個遊記而約左位絲打食飯
但由於到埗個日係星期日 火車站所有找換店都收哂皮
我身上都係得歐元 攪左二十分鐘 最後去左counter買 翻到hostel放低行李 就去會合絲打了

偷偷地講絲打都幾靚女 我地去左間叫
Kiskakukk既餐廳 絲打好好咁打左去訂位
呢間係網上多人推薦 同埋 我朋友都推介我黎既
主要食就係蘋果鵝肝 同埋 牛排
一個鵝肝都係港紙一百倒 我同絲打share左 一份鵝肝一份牛 兩個都夠食 埋單每人港紙140倒

蘋果鵝肝就好好食 酸酸地個蘋果整到好好食
唔好意思詞窮 總之係會令人想再食多次
但牛排就麻麻地了
我其實唔係好識分咩牛係好咩牛係壞
但呢個牛有少少「蘇蘇」地
同埋都幾「鞋」下
都可以試下既 網上個個都好評咁 可能係我地黑仔啦

食飽飽就同絲打去左散步 我本身就淨係向前行向前望
突然絲打同我傾傾下 我突然見到左面
哇 靚到我嚇親 金光閃閃發亮既建築物

覺得budapest政府都幾識撈
因為真係好吸引人 感覺坐好耐睇住都唔會厭
唔怪得人人都話budapest夜景好靚

呢個係真 成條多瑙河配上漸暗既天色
變得好浪漫哈哈
但都好鬼凍

我地影左幾張相 最後11點幾 就各自行翻hostel嚕
有緣千里來相會 無緣對面不相逢
係旅行中遇見既每一個人都係一種緣份
希望我第時唔會唔記得旅行中認識既朋友

其實係去會合絲打同埋係去緊hostel個陣
經過既街 交通 都已經令我對呢到留下好好印象

我覺得呢到好靚 所有野好新咁樣
唔怪得人地話匈牙利咁靚

我今次住既hostel位於市中心 交通都好方便
仲要內籠好靚 洗手間 沖涼房 廚房都好令我滿意
佢叫friends hostel 訂既
純粹推介下 如果你地都黎budapest可以參考下啦

我聽晚就要走啦
聽日你大約幾點？

Lunch都得呀 聽日想去House of Terror同market

如果我早少少黎就同到你地食野了

留名月尾去

玩左三個幾月 都係住hostel
點解我未係hostel遇過香港人 好想瘋狂講廣東話呀
日本韓國就常見好多

Belgrade去Dubrovnik 一程車過係咩玩法 一定勁攰

上兩個星期都一個人遊完Budapest 同 Prague
係Budapest記住去bath 浸下水

我地食早餐好無啊
我約左琴日位絲打 9點半食New York Cafe
你黎唔黎join啊

我前日係捷克先撞到個香港男仔
我仲睇緊連登 我仲笑到gapgap聲
個刻想搵窿捐

我個程坐飛機哈哈哈哈哈哈哈哈

如果你見到呢個post say個hi

lm

無帶泳衣同埋姨媽到
有好多人都推薦左我去....

book晒住宿未 未嘅話我之前住過幾間hostel 覺得唔差可以推介
覺得女仔自己好勇 要小心啲！

好呀 聽日見

周國賢fans ?

我book晒啦 唔該曬你啊

係呀 你又係？

係 聽日見啊

正 聽日見

原來連登真係有咁多女人

翻到hostel 再更新
Flixbus既data好廢

係flixbus度等緊

第二站 布達佩斯 匈牙利 🇭🇺
逗留時間：兩日

Day 4
大約10點起身食兩塊餅就出去了
平時唔知大家都點樣決定行程
我通常會睇好多唔同人既遊記
特別台灣人會經常整合景點落張地圖到
然後我就會跟住地區去旅遊

布達佩斯其實分為布達同佩斯
我今日就去左佩斯先
係行過去既時候已經慢慢被布達佩斯吸引住
建築物好新淨 白雪雪 配埋藍天
加上一直行都見到公園仔 成個感覺好舒服

首先就去左聖伊特萬教堂
上去塔頂都只係500HUF 太約港紙13蚊
決定上去望一望有無咩特別
上到去可以望到四方八面既建築物

見到對面海 漁人堡 樓下個大廣場 同埋Budapest eye
其實無話非上不可 但見咁平 加上個天咁靚
都值得去睇下既

落黎既時候 遇到幾個德國男仔
因為我學過小小德文 我就簡單咁聊佢地傾計
佢地又會覺得好神奇
通常外國人知道我一個人黎旅行
都會讚我勇敢啊 加油啊 要安全啊
我最後都會聽到美滋滋地離去
大概係因為得自己一個 先有勇氣周圍去聊人講野
然後又四周圍儲左好多唔同人既有趣故事
我都幾喜歡呢種感覺

然之後我就慢慢行去國會大廈
琴晚被國會大廈既夜景嚇親之後 都決定係白天去會一會佢
唔知係咪因爲有天氣加乘
真係靚到不得了 我用言語表達唔到
睇相啦

藍天白雲多瑙河就好似去左沙灘邊咁
最正都唔係國會大樓 係國會太樓旁邊既小路
大家真係唔好錯過呢到

出唔哂

行行下我個肚實在受唔住了 決定坐車去中央市場到填肚
一落車 見到黃色既建築物

我就心諗 點解呢到可以咁靚既
原來呢個建築物就係中央市場
熟食區主要係二樓 仲有手信啊布啊等買
但我餓到不得了 搵左間最多人等既買就排隊了
呢種食物叫Lango 一個人食真係太多
我坐左個半鐘先叫食得完
不過我呢一份係幾好食既 但就有少少貴
咁樣都要港紙$148
遊客區果然係.... 貴好多啊下 但都值得試下

本身打算繼續行去英雄廣場 但行過去途中
俾周圍既商店所吸引住左
行左陣街 慢慢fing下fing下
咁岩去到hostel附近 決定去超市買少少乾糧for聽日坐車食
同埋翻hostel小眠一下 先再出去食飯

今日就去左呢間傳統匈牙利餐廳到食飯
我地用左港紙$150 食左好豐富一餐
包括一杯野飲 兩個main dish 一份沙律同一個甜品

匈牙利食物都幾好食 特別個鴨胸同個意粉 因為個意粉勁似炒河粉所以我好喜歡
總結呢間餐廳好值得黎食 又抵又好好食

然黎就決定行上布達皇宮睇夜景了
行去個條路係要經過鐵鍊橋 正值黃昏時段
所有景物都變得好靚好靚
自己睇圖啦 我真係覺得布達佩斯既夜景好靚好令人感動
歎為觀止個隻 真係唔好錯過

最後睇完夜景都成11點 因為夏天日落好夜
慢慢fing翻hostel 聽日就最後一日 我都有少少唔捨得

第三站 Budapest🇷🇴
逗留時間：2日

Day 5
一早起身就約左兩粒絲打去食New York Cafe
上網睇Blog話要等好耐但都唔洗5分鐘我地就入左去
原來連登真係有咁多絲打 絲打質素都唔差
我地叫左個Italian breakfast 同American pancake
仲叫左杯Hungarian Coffee

最值得試既係杯咖啡同熱朱古力
因為佢個Coffee係辣辣地既 甜甜地既咖啡同埋辣辣地既味道合併一齊
我記得埋單都貴貴地就走左了

然後就到今日我唯一既景點 漁人堡
漁人堡係幾靚 有一種好似美人魚住既地方既感覺
覺得呢個名都幾岩呢個地方

天藍藍城堡白白的美麗地方

然後我地去左岩石醫院參觀
主要係講點形成 內部運作 同埋房既運用
因為唔俾影相 都講唔到太多

帶出既信息就係
戰爭係真係一樣好差既事 係一件無人得益既事

最後去多次中央市場 我就坐車離開Budapest
Budapest真係一個好好既地方 我係諗過咁靚
特別佢既夜景 日頭其實都好靚

呢個旅程特別位係識左兩位絲打 兩位絲打都好好人都係美人 咁橋我地三個都係獨遊 希望黎緊你地既旅程都順順利利 唔好遇到乜野危險 好高興認識你地啊！

樓主先係靚女呀 大家快d跟住佢行程去搵佢
多謝你呢個post令到我地兩個可以毒少幾日
同食多左好多正野
而家一齊去緊Zagreb

搭緊巴士去prague 有冇人一齊玩

Lm

話時話我講我去Bucharest, d人成日以為budapest

同MJ一樣

係晴天巴

手機響鈴來留名

想問prague skydiving 係咪間間都差唔多價錢？
諗住過兩日去跳 有咩要準備

我無格過價 但我身邊既朋友都係跳我個間
你book左未？
無咩要準備既其實 準備好強心臟啦
同埋留意天氣 最好預多日後備
萬一個日天氣唔好 都可以約第二日跳 加油啊

捷克跳好抵跳！

由budapest坐左9個鐘巴士啱啱先到
我黎prague目的都係跳傘！
陣間上網bk先！ 尾數可以碌卡比架可？

可以！ visa master

加油啊！

halo 而家你果面應該連續好多日都好天？

呢幾日落雨

一直都無wifi 手機又上唔到網
去到克羅地亞就更新翻

克羅地亞係我覺得其中一個最靚o既歐洲國家
個海

捷克匈牙利奧地利都去過
係差巴爾幹嗰幾個國家

我到了 好靚！！
可能因為我都喜歡海
比起羅馬尼亞塞爾維亞同保加利亞靚好多

克羅地亞 黑山 都幾靚！！

第四站 Bucharest , 羅馬尼亞🇷🇴
逗留時間 ： 兩日

坐過夜巴已經係第二次 長途巴已經好多好多次
因此我對於點樣訓都有心得
我首先坐尾二個行 我一時屈埋身攤係到訓
一時就訓最尾個行
但後尾架車漂移咁款 我有幾次差少少仆街
我就坐翻起身訓

本身架車要成12:30先到
我就一直訓訓訓訓 訓到11點 突然停車
原來早到 我就急急腳執齊野落車
我平時就係出發前search要去邊 睇交通
但因為我掛住訓 我落車個個一刻都好蒙好呆
我坐左係一邊思考左半個鐘到底我要做乜然後先出發

第一印象對Bucharest就係：似巴黎，多塵，幾舊
老實講印象麻麻地 而我又黎m所以我就打算翻hostel抖下先
去到 見到兩個韓國oppa 用我學識少少既韓文同佢地傾計 傾一陣就出去行下

羅馬尼亞真係好熱 又大太陽
Bucharest行得既都係睇建築物
人民宮 凱旋門啊 鄉村博物館等

我就周圍行下 都無乜心想參觀
因為肚又唔舒服 又太曬
最去都係去左行下街 睇下建築就完

話說外國人對「廣角鏡」係感到勁神奇
成日都會有人問 然後就話
係香港人先會帶咁先進既野黎

我都唔重點講Bucharest 啦
因為我其實都無好好遊到Bucharest
旅行太耐就會有懶惰期
我諗羅馬尼亞就係我既懶惰期
羅馬尼亞重點就係去報一個One day tour
係去 Peles Castle & Bran Castle 同埋去 Brasov既
我覺得呢個團值得去 一黎價錢同自己去差唔多 仲便宜少少
第二個導遊真係講左好多資訊性既野我地知
羅馬尼亞由共產黨收資本既過程 佢地政府對於遊行既恐襲 佢地皇室選擇方法 等等都好有趣

Peles castle似小瑞士 周圍環境唔差
因為呢個城堡係政府既 所以好care人影相
我無點影入面

但望落雖然比起其他國家既城堡細
但入面都做到華麗既感覺 #
一個國家展示左四個國家包括法國意大利等國家既建築特色
設計既人都幾有諗頭
每間房都代表一種風格
我諗佢估唔到咁多年後佢既設計咁有利旅遊業啦哈哈

然後就去Brasov Brasov同一般舊城區差唔多
但幾新幾靚

可能因為Bucharest 太舊 我就覺得呢到好靚
係到簡單食左個午餐
飲杯Starbucks 就要閃人了
我都無好好行下個城區

最後去左Bran Castle 都係普普通通一個城堡
但我就覺得好陰森 同埋無諗過以為好細既城堡
入面可以有咁多房
如果有士兵想攻入黎 我諗一定好難😂😂
如果唔係因爲吸血鬼個本書 我諗呢到都唔會有咁多遊客

最後睇完之後就翻左hostel

係呢個旅程識左兩個oppa
我睇泡菜劇識左好多韓文
所以同佢地成為左朋友
佢兩個又煮飯俾我當我妹咁錫
我地咁橋下一站sofia又同一個hostel!
雞同鴨講 少少中文少少韓文少少英文咁溝通
感謝oppa既照顧

flixbus cancel booking d錢係咪只可以退落acct

我咁橋琴日 cancel flixbus~~~
佢會退翻張voucher俾你
下次買個陣入翻個code redeem
好似唔會退真金白銀

咁岩都plan緊Dubrovnik d野
巴士就係Dubrovnik bus station落
應該簡舊城區d hostel定舊城同巴士站中間位置戈d?

睇你budget 同你帶咩行李
舊城區會貴好多同埋好多樓梯
你拖gip就唔方便 行好多樓梯
睇你體力嚕
但景點多數都係舊城區 咁住個到就方便d

我就住舊城同巴士站中間 其實都唔會好遠 都幾方便
行都行到 唔會好耐
我個間hostel好靚好舒服樓下有超市
叫住 hostel 365 for you
訂既
有少少貴

總括黎講 見到亞德里亞海o既地方都係世界級
會唔會去hvar? 船河又係正o既

bran castle感想一樣
Bucharest真係好似巴黎，可惜我冇機會行

Hvar去唔到啦
Split都係格硬改行程先去到半日

我都無點行
因為.... 好曬哈哈

第五站 Sofia, 保加利亞🇧🇬

Sofia 大概最有名既都係呢到既玫瑰產物
第一日去到已經4點幾
然後我翻去民宿放低野就準備去超市買野
事關我咪話上次係羅馬尼亞識左兩個oppa
原來我地sofia又住埋同一間Hostel
所以我地約左一齊煮飯仔
我煮飯既技術都係靠exchange呢半年先有所增長

我心諗 你叫我煮飯....
最後我成功用一碟蕃茄炒飯對付左佢地

啊 講起 hostel
想講翻上次無講既有趣事
係oppa走左個一晚 我識左個中國同澳門男人
三個都講廣東話 好開心咁分享點滴成晚
哈哈 好耐無講廣東話既感覺 個晚係我明明好眼訓都頂住唔訓既一晚
佢地兩個第二朝都有起身 仲送我出門口
望住我上Uber 真係唔知有生之年會唔會再見
但你地都以真情待我 我都幾感動

第二朝係被雨聲同雷聲嘈醒...
我不暪大家 我之前去親咩西歐國家係都會落雨
對於落雨呢樣野我經已見怪不怪
但問題就係我執少左把雨傘！
所以我今日既目標係執買傘同行下

Sofia條街我係幾喜歡 一黎乾淨過bucharest好多
二黎係佢街既建築幾一致整齊唔會一岩一忽
但好可惜 落哂雨 我唔可以行好多地方
其實佢所有景點好集中圍哂係一個位

我對寺啊博物館無咩興趣 我都係門口影個相就算
俾起自己睇 我中意有人講 / 體驗
我其實應該讀多少少歷史先黎會開心d

話說唔知點解我去個兩日周街都係警察
到底何方神聖黎左Sofia

我仲食左tripadvisor第一既餐廳
竟然係漢堡包 🍔

係真係幾好食 不過我垃圾口 唔係好識寫食評哈哈
成日覺得漢堡包咁大個好難放入口
其實應該要點食呢

旅行左咁耐 發現hostel都幾影響心情
大家簡既時候記得好好留意下！

總個結
有時有d野就係咁
地方係靚 你都知呢個地方係好
但係 天氣就係唔岩 心情就係唔岩
就算你幾想行呢個好時地方
你都係無機會去欣賞美景

對不起Sofia 無好好欣賞你

我懷疑你抄我po
Sofia去o既景點同我一樣
lunch間餐廳又一樣
天氣又一樣
心情都係一樣

笑死我 我真係亂咁fing咋！！！！

追下你sofia post先
我就住餐廳附近

好感謝你用心睇我打...

我果陣要搭巴士去day trip, 所以住巴士站附近, 勁遠

梗係要睇啦, 你抄我行wor

今晚克羅地亞睇決賽, 你就爽啦

買左衫睇波
但出面落緊雨～

今年巴爾幹o既天氣真係好奇怪, 六七月應該唔會咁多雨水

係比賽開始前突然勁好天～
今晚出Belgrade

走數真女子

國與國之間嘅巴士你係book定？可以係邊買

可以用go euro search交通方式
通常flixbus / Getbybus / 直接google
(Place) to ( place) bus 就有！
我都上網買

我黎啦 得你一個忠實fans

岩岩望到個post 可能頭幾日係prague見過你 有一日去既景點一樣 不過4號就走左了

第五站 Belgrade , 塞爾維亞

坐夜車慢慢un去Belgrade
因為過海關已經落兩次車
等佢地食飯又等一粒鐘
最後成十點先到Belgrade

之前一直知好多電話卡無包Belgrade上網
但我出發前唔記得check
最後係一到埗上唔到網 我連hostel都唔知點翻
仲要落住雨 幾無助既感覺
但人點都要繼續向前行 我就周圍fing睇下有無wifi
一連到wifi 即刻搵hostel係邊
都係因為一個女仔怕危險 我就book左間近車站既hostel
好彩10分鐘就行到 我就慢慢fing過去

一入到hostel 攪點checkin
第一時間連wifi同啊媽報到
一連wifi whatsapp上唔到 google用唔到
淨係得facebook同ig用到
最後叫左個同學幫我通知我媽就攪點報到既

問題係我連景點個堆都未搵
我後日又要坐Belgrade 飛Dubrovnik 既飛機
我要網上check in 我要上網 嗚
最後唯一拎張地圖睇下有咩玩
隱約中都記得BELGRADE最出名係個城牆同埋教堂

第二朝起身 又係俾雨嘈醒 拿拿林搵間咖啡店坐

攪點正經野再出發
一出到去 雨唔係人咁品咁淋淋淋淋淋
哇真係 個刻好有沖動想翻hostel
但Belgrade 其實都幾靚既
但都係個句 無網無好天氣咩野mood都無
仲要濕luplup

所以睇既景點都唔係話好靚
[img]

反而呢條商業大道就幾有印象
係到買左個銀包俾老豆 出去望 仲係好大雨
一怒之下 決定翻hostel 訓

點解個三個亞d天氣都咁樣
好陰公

不過 黎緊克羅地亞 準備靚到大家賴屎

！！ 你見到疑似香港女仔 ？

如果中途識個香港女孩話想搵你陪去邊去邊
但你plan好晒，你會唔會臨時改

你係指係city入面玩定講緊之後去其他國家先

如果想一齊去其他國家我諗唔會
因為好難改住宿
如果住宿改到 又係我想去
我會改

本身係Budapest 識既絲打
我地去到克羅地亞都有一齊玩

如果係地方 我一定會陪
你由巴打變絲打
你都係歐洲？

係

請試試形容下

因為我用藍色名講野唔係咁好
d人會覺得好狗公

係國家呀
明明plan好晒
但識到d人話一齊去玩
如果應承又要改晒d嘢
嗰種想獨遊又想有人陪既感覺好矛盾

第六站 Dubrovnik, 克羅地亞

一落機 即刻勁勁勁開心
因為係天晴 之後機場出黎個條路又幾靚
我簡直好似轉換左心情咁！
藍天 白雲 大海 大樹
我真係好激動同興奮黎到克羅地亞
Dubrovnik 最出名係 Games of thrones
但我無睇 但我勁中意呢到

我黎到個陣咁恰好地撞到
Dubrovnik summer festival 既opening
我聽講係有表演同煙花睇既
表演要人地邀請先入得
我呢個小薯仔當然只係等煙花就算
話就話夜晚9點先開始
但因為我迫不急待想睇下呢個島仔
我放低野5點幾就出左去啦
首先我亂咁坐巴士 坐錯車 再坐翻轉頭
咁就基本上遊左成個島 都坐左成個鐘

Dubrovnik 最出名既都係佢個old town 同沙灘
而我就入左個old town
真係好靚 同埋好多巷仔好特別
被城牆圍住既感覺好安全
大家係到都好relax 我都跟住relax起黎
街邊周圍都賣緊克羅地亞波衫 周邊
我就無呢個念頭 只想快快去睇煙花

我去checkin 個陣問左個host
佢叫我去個碼頭到睇會最好
我就係個到由6點等到10點半 為左個煙花
係個到自拍啊 睇下日落 睇下夜景
真係幾時睇都好靚

同埋入夜都見到唔少星星😍

一直等等等等 因為我唔知幾時放
有諗過放棄！ 但唔得！ 好想睇！
最後等到啦
佢真係好近好近 就係我頭頂放
呢個係我黎到歐洲睇既第二場煙花
我沒有對煙花好情有獨鍾
但我覺得 既然時間這麼恰好
那我也恰好去睇睇佢啦

無諗過 又被煙花感動到了

然後我就默默咁行翻去宿舍 整理下呢樣個樣
準備聽日睇世界盃！！！！！

打遊記個陣覺得我成日都好易自己鳩笑
因為我覺得自己exchange 呢個決定令自己留下好多好開心既回憶
佢可能無好勁咁改變到我人生
但我仍然因爲咁有好多美好回憶

黎克羅地亞第一日已經覺得好靚....

但都唔同！ 同一個本身唔識既人去旅行都好開心

其實Sofia真係唔錯，當地既人係好nice同埋食野好平，好優閒！不過好可惜你無係Sofia參加local tour，我join過嗰個會帶你入哂啲教堂博物館地標建築講好多歷史既野

羅馬尼亞係舊啲，我對佢印象都唔算好好，野唔係特別好食而且當地人唔算好友善，但物價都算平。

天氣真係會好影響旅行既心情

原來Dubrovnik有煙花睇
果陣坐o左兩晚都唔知

對於Sofia 同 Belgrade 我都覺得好可惜...
落雨真係
當休息

我個日opening 先有咋好似！

係2號啦因爲我都有去castle 仲拎埋畢業袍去影架 有男有女

我無印象 我無咩點望人...
點解你覺得係我

想問下Dubrovnik物價對比其他歐洲國家算貴定係平?

Dubrovnik 餐廳同住宿都貴
超市就中等價錢

總括黎講 東歐中係算好貴
全歐洲我諗中等

gelato hkd10 一球

正 佢地價錢係香港手作價

我要準備上飛機翻香港了！
翻到去再更新

覆得咁快 我仲以為你返o左香港

你prague skydrive係邊間

Skydiving-prague!

Delay成9粒鐘 剛到

如果係歐盟國定出發o既機有得claim 600歐wor

Flight Compensation Regulation 261/2004

絲打d語氣好得意
長期keep住一個好亢奮既狀態
我是來留名的

Claim緊啦！！！！ 幾開心！！！

一齊亢奮啦哈哈哈哈哈哈
我好快出 send埋email

600歐，會唔會太爽，可以飛多次歐洲

睇你個名覺得好熟 原來就係超專業遊記樓主
你同晴天巴兩個旅遊台之霸都留我名
我好 唔好意思

幾爽
佢個晚仲送左酒店俾我地住

太誇獎了 絲打去完都會打到

好爽 我返香港果程勁想佢overbook或者大delay，upgrade下都好 不過最後都勁順利

我遲個陣都有幻想過會唔會坐到business
得個諗字........

翻到香港好多手尾

我回程既第一程機話我第2程機未有位，我就諗住實係overbook今次爽啦 點知原來佢已經叫左第2個人讓個位比我
返到香港又要搞行李又盛，走左20日期間果d手尾亂到痴線 想抖下都唔得

學校 信用卡 銀行 衫啊 勁多

推

我去緊台灣旅行！
翻黎就更新